與新歡食早餐 夫捱妻斬

2018年05月20日

與新歡食早餐 夫捱妻斬

■被斬六旬漢頸及後腦受傷，送院救治。胡恩宏攝

【本報訊】一名風流男菜販，與妻子結婚四十載，但近年疑另結新歡，近日打算與髮妻辦理離婚手續。妻子疑不堪打擊，昨晨持菜刀在筲箕灣街頭埋伏，見丈夫與新歡出現時追斬對方，再到警署自首。傷者頸及後腦中多刀，送院治理後情況穩定。

事發昨晨7時許，63歲姓鄧男事主與41歲姓李女友人，於筲箕灣一間茶餐廳共晉早餐後，穿過公園，行至望隆街近東喜道等候過馬路時，鄧的61歲姓許妻子疑預早埋伏，見兩人身後突然從後撲出，由手袋拿出一把約10吋長菜刀追斬丈夫，更稱「斬死你最多咪坐監！」。鄧走避不及，頸部及後腦中多刀流血倒地。其間李女出手制止，糾纏時亦弄傷手部，逞兇者傷人後逃去。受傷男女事主雙雙送院，李女聲稱事件起因是「家庭糾紛」。

■傷者女友人陪同到醫院。

3人曾於街上拉扯

警方接報封鎖案發現場調查，在港鐵筲箕灣站B1出口對開一個垃圾桶發現一把染血菜刀，相信是涉案兇器。許婦一度逃去無蹤，但約半小時後自行到筲箕灣報案中心自首，其後她報稱不適由救護車送院檢查。鄧送院經治理後情況穩定。而其妻則涉嫌傷人被捕，案件交由東區重案組第一隊跟進。

據悉，事件涉及感情問題，男事主是區內任職菜販，與妻子結婚約40年，並育有兩名已成年子女，但有人近年另結新歡更育有孩兒。最近夫婦感情破裂，擬辦理離婚手續。

現場消息指，案發前一晚，涉事3人已於街上拉扯，2女各自拉住男事主左右手臂起爭執，有人怒斥另一女子「你拆散人哋家庭」，對方則回應「我點拆散你哋家庭呀？我有好好睇住間公司，我有照顧佢呀，知唔知呀？」爭執更引起街坊注意，暗指是「一夫兩妻」引發的煩惱。

■記者胡恩宏、翁鈺輝

上一則
疑衝燈肇禍 的士撼城巴兩傷

下一則
迷幻男危站 失足倒吊簷篷

故事內容我大概估到
廢老 二奶 離婚
下場係點心照

二奶重會係大陸人

然後香港人埋單

大陸二奶

中港雜交家庭，生下支那豬

都講撚晒重點出黎仲洗撚估內容咩